{
    "question": "Sebuah bola pejal menggelinding murni    pada bidang miring dengan sudut\r\n kemiringan \u03b8. Berapakah percepatan\r\n linear bola tersebut jika diketahui\r\n percepatan gravitasinya g?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>Inersia untuk bola pejal:\u00a0</span><br><span>I = \u2156 MR\u00b2\u00a0</span><br><br><span>Translasi:\u00a0</span><br><span>mg sin\u03b8 - fk = m a .....(1)\u00a0</span><br><br><span>Rotasi:\u00a0</span><br><span>fk R = I \u03b1\u00a0</span><br><span>fk R = \u2156MR\u00b2 a/R\u00a0</span><br><span>fk = \u2156 m a ... (2)\u00a0</span><br><br><span>substitusi (2) ke (1)\u00a0</span><br><span>mg sin\u03b8 - fk = m a\u00a0</span><br><span>mg sin\u03b8 - \u2156 m a = m a\u00a0</span><br><span>coret m\u00a0</span><br><span>g sin\u03b8 - \u2156 a = a\u00a0</span><br><span>g sin\u03b8 = \u2077/\u2085 a\u00a0</span><br><span>a = \u2075/\u2087 g sin\u03b8</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "notasi-ilmiah-dari-0001-389",
            "question": "Notasi ilmiah dari 0,001?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "notasi ilmiah dari 0,001 =\u00a01 x 10 pangkat -3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "notasi ilmiah dari 0,001 = 10^-3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-berjalan-lurus-2-m-kebarat-kemudian-belok-ke-selata-114",
            "question": "seorang anak berjalan lurus 2 m kebarat, kemudian belok ke selatan sejauh 6 m, dan belok lagi ketimur sejauh 10 m. perpindahan yang dilakukan anak tersebut dari posisi awal adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 barat = 2 meter<br>selatan\u00a0 =\u00a0 6 meter<br>timur = 10 meter<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 &lt;= 2meter\u00a0 \u00a0\u00a0 .(titik awal)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 <br><br>\u00a0<br>\u00a0\u00a0 selatan<br>\u00a0\u00a0  6 meter<br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 .\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  10 meter  =&gt;\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  .(titik akhir)<br><br>hubungkan titik awal dengan titik akhir, lalu cari dengan phytagoras...<br>a\u00b2 + b\u00b2 = c\u00b2<br>6\u00b2 + 8\u00b2 = c\u00b2<br>36 + 64 = c\u00b2<br>c = \u221a100 = 10<br><br>semoga membantu~ <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b 2m &lt;-- a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 |\u00a0 \u00a0\u00a0 |<strong>\\</strong><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 |\u00a0 \u00a0\u00a0 | <strong>\\</strong><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 |\u00a0 6m <strong>\\</strong>\u00a0 \u00a0 Perpindahan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 |\u00a0 \u00a0\u00a0 |\u00a0\u00a0 <strong>\\</strong><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  |\u00a0 \u00a0\u00a0 | \u00a0\u00a0 <strong>\\</strong><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 |\u00a0 \u00a0\u00a0 | \u00a0 \u00a0 <strong>\\</strong><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0  c\u00a0 \u00a0 ---------&gt; 10 m d<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -8 m-<br>Maka, perpindahannya.. \u221a6\u00b2 + 8\u00b2<br>= \u221a100<br>= 10 m<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-di-dalam-sebuah-tabung-gelas-terdapat-zat-cair-setinggi-10-cm-948",
            "question": "1. Di dalam sebuah tabung gelas terdapat zat cair setinggi 10 cm. Tekanan air pada dasar tabung adalah 1200 N/m2. Jika g = 10 m/s2. Abaikan tekanan udara. Berapa massa jenis zat cair ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ketinggian zat cair (h) = 10 cm = 0,1 meter<br>Tekanan (P) air pada dasar tabung = 1200 N/m2 <br>Percepatan Gravitasi (g) = 10 m/s2<br>\nDitanya :<br>Massa Jenis zat cair ?<br>\nJawab :<br>P =\u00a0 rho . g .h<br>1200N/m\u00b2= rho (10m/s\u00b2) (0,1m)<br>1200N/m\u00b2= rho (1m\u00b2/s\u00b2)<br>rho = 1200 : 1 = 1200 kg/m\u00b3<br>\u00a0Massa Jenis zat cair adalah 1200 kg/m3.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-ukuran-02-m-x-01-m-x-03-m-digantung-vertik-741",
            "question": "Sebuah balok dengan ukuran 0,2 m x 0,1 m x 0,3 m digantung vertikal dari seutas kawat ringan. tentukan gaya apung pada balok itu :    a. di celupkan seluruhnya dalam minyak \r\n\r\n ( \u03c1 = 800 kg/m3)\r\nb. dicelupkan 3/4 bagian dalam air (\u03c1 = 1000 kg/m3)\r\nc. dicelupkan 1/3 bagian dalam raksa (\u03c1 = 13600 kg/m3)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V balok seluruhnya = 0,2m. 0,1m. 0,3m = 0.006 m\u00b3<br>3/4 V balok = 3. 0.006 /4 = 0.0045 m\u00b3<br>1/3 V balok = 0.06 / 3 = 0.002 m\u00b3<br>a. p minyak = 800kg/m\u00b3<br>\u00a0\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 800. 10. 0.006<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =\u00a0 48 N<br><br>b. p air = 1000 kg/m\u00b3 <br>\u00a0\u00a0  F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000. 10. 0.0045<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 45 N<br><br>c. p raksa =13600kg/m\u00b3<br>\u00a0 F= p. g. V<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 13600. 10. 0.002<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 272 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bandul-yabg-di-ikat-seutas-tali-1-m-di-putar-secara-horizo-570",
            "question": "sebuah bandul yabg di ikat seutas tali 1 m di putar secara horizontal dan memiliki kecepatan sudut putaran bandul 20 rad/s . kecepatan sudut ketika tali diperpendek menjadi 0,5 meter yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Dik :<br></span>R\u2081 = 1 m<br>w\u2081 = 20 rad/s<br>R\u2082 = 0,5<br>Dit :\u00a0w\u2082<br><span>Penyelesaian :\u00a0<br>L</span>\u2081\u00a0<span>=\u00a0L</span>\u2082<br>Iw\u2081=Iw\u2082<br>mR\u2081\u00b2\u00a0\u00b7\u00a0w\u2081=mR\u2082\u00b2\u00a0\u00b7\u00a0W\u2082<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{W_{1}.R_{1}^{2}}{R_{2}^{2}}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{20.1^{2}}{(0,5)^{2}}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= \\frac{20}{0,25}  [/tex]<br><br>[tex] W_{2}= 80  [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sepatu-wanita-memiliki-hak-atau-tumit-kecil-lebih-memungk-176",
            "question": "mengapa sepatu wanita memiliki hak atau tumit kecil lebih memungkinkan merusak lantai kayu daripada sepatu yang memiliki hak atau tumit besar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena semakin kecil luas permukaan suatu benda maka tekanan yang diberikan semakin besar tetapi semakin besar luas permukaan benda maka tekanan yang diberikan semakin kecil sehingga diperoleh rumus P = F/A<br>jadi luas permukaan lebih sempit dapat menghasilkan kerusakan lebih besar dibanding luas permukaan benda yang lebih besar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-tentang-tekanan-air-pada-percobaan-kekuatanair-yang-ke-547",
            "question": "Kesimpulan tentang tekanan air pada percobaan kekuatanair yang keluar pada botol yang dilubangi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u><strong>KESIMPULAN</strong></u><br>Tekanan hidrostatis bergantung pada massa jenis zat cair, ketinggian atau kedalaman zat cair, serta percepatan gravitasi bumi. Berdasarkan percobaan\u00a0<span>tentang tekanan air pada percobaan kekuatan\u00a0air yang keluar pada botol yang dilubangi\u00a0</span>yang telah dilakukan,\u00a0semakin tinggi lubang dari dasar wadah maka semakin dekat pancaran airnya. Hal ini menunjukkan bahwa kekuatan pancaran air akan semakin besar jika letaknya semakin dalam dari permukaan air. Kekuatan pancaran air ditentukan oleh besarnya tekanan dalam air atau zat cair tersebut. Hal ini berarti semakin dalam suatu tempat dalam air dari permukaan maka semakin besar tekanan hidrostatisnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-pegas-panjangnya-20-cm-ditarik-dengan-gaya-10-n-menyebabka-284",
            "question": "Sebuah pegas panjangnya 20 cm ditarik dengan gaya 10 N menyebabkan panjang pegas menjadi 22cm.bila pegas terrsebut ditarik dengan gaya F,sehingga panjang pegas menjadi 23cm,maka besarr gaya F sama dengan . . .    a.12 N\r\nb.15 N\r\nc.17 N\r\nd.20 N\r\ne.22 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Besar gaya F sama dengan . . .\n</p><p>b.15 N\n</p><p><strong>Pembahasan:\n</strong></p><p><strong>Tahap 1: menentukan konstanta pegas\n</strong></p><p>Besar peregangan pegas ditentukan oleh Konstanta pegas atau tetapan gaya pegas (k). Konstanta ini merupakan perbandingan atau rasio dari perpanjangan atau perpendekan pegas (x) bila pegas tersebut dikenakan suatu gaya (F). \u00a0</p><p>Rumus tetapan atau konstanta pegas adalah:\n</p><p>F = k \u2206x \u00a0\n</p><p>atau:\n</p><p>k = F / \u2206x\n</p><p>Dimana:\n</p><p>F = besar gaya bekerja (dalam satuan Newton atau N)\n</p><p>k = konstanta pegas (dalam satuan N/m)\n</p><p>\u2206x = perubahan panjang pegas (dalam satuan meter atau m)\n</p><p>Dalam soal diketahui:\n</p><p>F = 10 N\n</p><p>\u2206x = 22 \u2013 20 = 2 cm = 0,02 m\n</p><p>Sehingga:\n</p><p>k = F / \u2206x\n</p><p> \u00a0 = 10 / 0,02\n</p><p> \u00a0 = 500 N/m\n</p><p><strong>Tahap 2: Menentukan perubahan panjang\n</strong></p><p>Kemudian, pegas ditarik menjadi 23 cm, atau diketahui:\n</p><p>\u2206x = 23 \u2013 20 = 3 cm = 0,03 m\n</p><p>k = 500 N/m\n</p><p>Sehingga gaya sekatrang adalah:\n</p><p>F = k \u2206x \u00a0</p><p> \u00a0 = (500)(0,03) \u00a0</p><p> \u00a0 = 15 N\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Tetapan gaya pegas adalah???\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/10838921\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kelas: XI \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 11.6.2 \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 2 - Elastisitas \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Konstanta Pegas \u00a0</strong></p><p><strong> \u00a0</strong></p><p>\n</p><p> \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ELASTISITAS<br>\u2022 Hukum Hooke<br><br>Keadaan pertama<br>F\u2081 = 10 N<br>\u2206x\u2081 = 22 - 20 = 2 cm<br><br>Keadaan kedua<br>F\u2082 = __?<br>\u2206x\u2082 = 23 - 20 = 3 cm<br><br>Hukum Hooke<br>F = k \u2206x<br>\u2192 k = F / \u2206x<br><br>Pada kedua keadaan, nilai konstanta k sama besar<br>k = k<br>F\u2081 / \u2206x\u2081 = F\u2082 / \u2206\u2082<br>10 / 2 = F\u2082 / 3<br>F\u2082 = 3 \u2022 10 / 2<br>F\u2082 = 15 N \u2714\ufe0f<br>(jawaban B)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-anomali-air-dan-mengapa-bisa-terjadi-anomali-ai-762",
            "question": "Apa manfaat dari anomali air? dan mengapa bisa terjadi anomali air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Manfaatnya :<br>Anomali air sangat penting bagi kehidupan\u00a0ikan dan tumbuhan di dalam air pada cuaca sangat dingin. </span><span>\u00a0sehingga ikan dan tumbuhan dalam danau mampu menghadapi musim dingin.<br><br>Anomali dapat terjadi :<br></span>Ketika air dingin di dalam danau mencapai suhu dibawah 4 derajat Celcius, pertambahan volume air karena karena pemuaian akan memperkecil massa jenis air yang lebih dingin.Air yang lebih dingin massa jenisnya lebih kecil akan bergerak ke permukaan danau, sedangkan air\u00a04 derajat Celcius\u00a0yang massa jenisnya lenih besar akan tenggelam ke dasar danau. Hasilnya, air di permukaan danau akan membeku terlebih dahulu, sebab air di permukaanlah yang mencapai suhu 0\u00a0derajat Celcius. Jadi, di permukaan air akan terbentuk lapisan es. Air di bawah lapisan es pada danau yang dalam tidak pernah membeku,<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anomali\n air sangat penting bagi kehidupan\u00a0ikan dan tumbuhan di dalam air pada \ncuaca sangat dingin. Ketika air dingin di dalam danau mencapai suhu \ndibawah 4 derajat Celcius, pertambahan volume air karena karena pemuaian\n akan memperkecil massa jenis air yang lebih dingin.<br><span>Air\n yang lebih dingin massa jenisnya lebih kecil akan bergerak ke permukaan\n danau, sedangkan air\u00a04 derajat Celcius\u00a0yang massa jenisnya lenih besar \nakan tenggelam ke dasar danau. Hasilnya, air di permukaan danau akan \nmembeku terlebih dahulu, sebab air di permukaanlah yang mencapai suhu \n0\u00a0derajat Celcius. Jadi, di permukaan air akan terbentuk lapisan es. Air\n di bawah lapisan es pada danau yang dalam tidak pernah membeku, \nsehingga ikan dan tumbuhan dalam danau mampu menghadapi musim dingin.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegunaan-dari-pompa-hidrolik-adalah-185",
            "question": "Kegunaan dari pompa hidrolik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pompa hidrolik adalah komponen yang paling dominan. Fungsi daripada pompa adalah \nuntuk mengubah energi mekanik menjadi energi hidrolik dengan cara \nmenekan fIuida hidrolik ke dalam sistem.<br>Dalam sistem hidrolik, pompa\n merupakan suatu alat untuk menimbulkan atau membangkitkan aliran fluida\n (untuk memindahkan sejumlah volume fluida) dan untuk memberikan gaya \nsebagaimana diperlukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pompa hidrolik berfungsi untuk mentransfer energi mekanik menjadi energi hidrolik.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}